{
    "question": "Jelaskan prosedur dan teknik merangkai kelistrikan sederhana?\r\n\r\nbantu jawab dong ka\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:1.</strong></p><p><strong> Pasangkan bola lampu ke fiting. Fiting lampu adalah alat yang dibuat sebagai wadah lampu. Fiting ini juga memiliki 2 terminal. Satu terminal untuk kutub positif, dan satunya lagi untuk kutub negatif. Dengan demikian, kamu bisa mengalirkan listrik melalui lampu di dalam fitingnya.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong> \u00a0 \u00a0Pastikan kamu menggunakan lampu berdaya rendah (kira-kira 1-10 volt).</strong></p><p><strong>2</strong></p><p><strong>Buka kabel sepanjang 2,5 cm dari setiap ujung 2 kabel tembaga. Kamu akan menggunakan 2 kabel tembaga supaya mudah membedakan kutub positif dan negatif. Gunakan pisau atau alat pembuka kabel untuk memotong insulasi (bagian berwarna) sepanjang 2,5 cm. Ketika sudah terbuka, bagian tembaga kabel akan terlihat. [2]</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong> \u00a0 \u00a0Kabel merah dan hitam paling lazim dijual di pasaran, tetapi kamu bisa menggunakan kabel warna lain, misalnya merah dan putih.</strong></p><p><strong> \u00a0 \u00a0Jangan potong bagian tembaga kabel. Kamu hanya perlu membuka bagian insulasi plastik yang menutupi kabel. Kalau sudah terbuka, kupas atau geser insulasi keluar dari kabel.</strong></p><p><strong>3</strong></p><p><strong>Sambungkan kutub positif. Umumnya kabel merah digunakan menyambungkan kutub positif. Salah satu ujung kabel merah akan terhubung dengan salah satu sisi fiting lampu. Ujung lain kabel merah harus tersambung dengan kutub positif baterai. [3]</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong> \u00a0 \u00a0Jika kamu tidak dapat memperoleh kabel merah, pilihlah salah satu dari dua warna kabel sebagai kabel positif.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>5</strong></p><p><strong>Nyalakan lampu. Sentuhkan ujung kabel hitam (negatif) yang bebas ke terminal negatif baterai. Dengan demikian, rangkaian listrik sudah lengkap dan listrik bisa mengalir. Listrik akan melalui dan pada akhirnya menyalakan lampu. </strong></p><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Gambar berjudul Make a Circuit Step 2</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:Rangkaian listrik memungkinkan listrik mengalir dari kutub positif ke kutub negatif. Rangkaian sederhana dapat menjadi alat peraga listrik dasar yang bagus, dan sarana eksperimen listrik di rumah. Pastikan kamu diawasi oleh orang dewasa yang tepercaya saat mengerjakan rangkaian listrik. Membuat rangkaian listrik tidak sulit asalkan kamu memiliki sumber daya, kabel, dan bola lampu (atau komponen listrik lainnya). Jika kamu ingin mempelajari lebih lanjut terkait rangkaian listrik, cobalah memasang sakelar sederhana supaya kamu bisa mematikan dan menghidupkan lampu dengan mudah. Walaupun tidak diperlukan, sakelar ini akan menunjukkan rangkaian terbuka dan tertutup dengan baik. </strong></p><p>ITU RANGKAIAN MENGUNAKAN BATRAI,MAAF KALAU KURANG RINGKAS DIPERINGKAS SENDIRI</p><p></p><p></p><p></p><p>MAAF JUGA KALAU SALAH</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "gaya-f-bekerja-pada-benda-yang-bermasa-ml-menghasilkan-4-ms2-j-564",
            "question": "Gaya f bekerja pada benda yang bermasa ml menghasilkan 4 m/s\u00b2. Jika gaya f ini bekerja    pada benda kedua yang bermasa m2 dan menghasilkan percepatan 12 m/s? berapakah nilai ml\r\ndan m2?\r\n\r\nmksih bnyak bgi yg sudah menjawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>M\u00b9 = 3</strong></p><p><strong>M\u00b2 = 1</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>F, M\u00b9,A =  4 M / S\u00b2      </strong></p><p><strong>F, M\u00b2,A = 12 M / </strong><strong>S</strong></p><p><strong>M\u00b9 = 12 = 3M\u00b2 = 4 = 1</strong></p><p><strong>JADI, NILAI M\u00b9 DAN M\u00b2 ADALAH 3 DAN 1</strong><strong> </strong><strong>SEMOGA MEMBANTU ^_^</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penganten-sunat-diarak-keliling-kampung-dengan-mengendarai-310",
            "question": "Penganten sunat diarak keliling kampung dengan mengendarai \u2026 *    a. kuda\r\nb. angkot\r\nc. sepeda\r\nd. mobil\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Kuda</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. kuda. </p><p></p><p><strong>penjelasan</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p>semoga mmbntu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tabung-kaca-berdiameter-10-mm-dimasukkan-kedalam-air-pada-suhu-10-735",
            "question": "tabung kaca berdiameter 10 mm dimasukkan kedalam air pada suhu 100\u00b0C dalam cangkir.tentukan kenaikan kapiler air dalam tabung 26\u00b0C.tentukan kenaikan kapiler minyak tanah di tabung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maap mah </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap saya hanya butuh poin </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-lampu-di-rumahmu-pada-malam-hari-dimanfaatkan-untuk-a-pe-186",
            "question": "3. Lampu di rumahmu pada malam hari    dimanfaatkan untuk ....\r\na. penerangan\r\nb. hiasan\r\nc. pemakaian energi listrik\r\n\r\n4. Lampu sepeda motor dapat menyala karena ada sumber\r\nenergi....\r\na. panas\r\nb. cahaya\r\nc. listrik\r\n\r\nsoal ulangan fisika\r\nkls 11 SMA\r\n\r\ntolong bantu kak yang baik hati dan rajin menabung\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3) a. penerangan</p><p>4) c. listrik</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2>_________________________</h2><h2></h2><h2>....Soal....</h2><h2></h2><p></p><p><strong>3. Lampu di rumahmu pada malam hari</strong><strong> </strong><strong>dimanfaatkan untuk ...</strong></p><p><strong>4. Lampu sepeda motor dapat menyala karena ada sumber</strong><strong> </strong><strong>energi....</strong></p><p></p><p><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong></p><p></p><p></p><h2>.....Jawaban : .....</h2><p></p><h3><strong>3</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>A</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>n</strong></h3><h3><strong>4</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>C</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>L</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong>t</strong><strong>r</strong><strong>i</strong><strong>k</strong></h3><p></p><p>_______________________________________</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA JAWABAN INI MEMBANTU</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-massa-planet-a-dan-b-adalah-35-sedangkan-perbanding-514",
            "question": "Perbandingan massa planet A dan B adalah 3:5 sedangkan perbandingan jari jari planet A dan B adalah 2:3 jika berat benda di planet A adalah W, maka berat benda tersebut di planet B adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>wB = 20/27 w</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mA/mB = 3/5</p><p>rA/rB = 2/3</p><p>wA = w</p><p></p><p>w = m.g </p><p>wA/wB = m.gA/ m.gB</p><p>w/wB = mA.rB^2 / mB.rA^2</p><p>w/wB = 3. 3^2 / 5. 2^2</p><p>w/wB = 3 . 9 / 5 . 4</p><p>w/wB = 27/20</p><p>wB = 20/27 w </p><p></p><p>cmiiw</p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-banyaknya-angka-penting-dari-hasil-pengukuran-berikut-in-591",
            "question": "tentukan banyaknya angka penting dari hasil pengukuran berikut ini A. 125,45 m X 23m. B. 36.800 cm X 234.234 cm\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>36800cm8\u00d7234234cm=861.856m</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hanya-redup-bukan-matikita-semua-pernah-jadi-bintang-di-masanya-489",
            "question": "Hanya redup bukan mati,kita semua pernah jadi bintang di masanya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pada masa keemasan kita akan jadi bintang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "andi-mendorong-gerobak-dengan-gaya-sebesar-20-newton-sehingga-ber-979",
            "question": "andi mendorong gerobak dengan gaya sebesar 20 newton sehingga bergerak dengan percepatan 25m/s\u00b2.jika andi memperbesar dorongan menjadi 60 newton.maka besar percepatan gerobak nya adalah...m/s\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Diketahui</strong></p><p>Massa Gerobak m\u00b9 = 25 Newton</p><p>Percepatan Gerobak a\u00b9 = 25 m/s\u00b2</p><p>Massa Gerobak Ditambah m\u00b2 = 60 Newton</p><p></p><p><strong>Ditanya</strong></p><p>Besar Percepatan Gerobaknya Adalah.... </p><p></p><p><strong>Penyelesaian</strong></p><p>F = ma</p><p>F1 = F2</p><p>m1 a1 = m2 a2</p><p>25 (25) = 60 a2</p><p>a2 = 625 / 60</p><p>a2 = 10,416 m/s\u00b2</p><p></p><p><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>BERMANFAAT</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-kasti-bermassa-80-gram-dilemparkan-ke-pemain-kemudian-966",
            "question": "sebuah bola kasti bermassa 80 gram dilemparkan ke pemain kemudian dipukul sehingga bola meluncur dengan kelajuan 100 m/s. Bila lamanya pemukul menyentuh bola 0,02 detik maka besar gaya pemukul adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabannya adalah tidak tahu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quis-fisika-aturan-no-ngasal-jawaba-742",
            "question": "\u23e9\u2728Quis Fisika\u2728\u23ea    \u26a0.Aturan.\u26a0\r\n\u23e9 No: Ngasal.\r\n\u23e9 Jawaban Harus Logis dan benar.\r\n\u23e9 Kerjakan Semuanya.\r\n\u23e9 Mapel. fisika\r\n\u23e9 Kelas: XI\u200b\u200b\r\n\r\n1.persamaan gelombang y = 10 Sin \u03c0 ( 0,5t - 2x ). jika x dan y dalam meter serta t dalam sekon maka tentukanlah periode nya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Periode = 4 s</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Diketahui</p><p>Y = 10 sin \u03c0 ( 0,5 t - 2 x )</p><p>Ditanya</p><p>Periode</p><p>Penyelesaian</p><p>Y = 10 sin \u03c0 ( 0,5 t - 2 x )</p><p>Kita samakan dengan bentuk umum gelombang berjalan</p><p>Y= 10 sin (0,5\u03c0 t - 2\u03c0 x)</p><p>Y = A sin (\u03c9 t - k x)</p><p>a.Periode kita hitung dgn \u03c9 = 2\u03c0/T</p><p>  Dari persamaan simpangan kita dapat</p><p>  \u03c9 = 0,5\u03c0</p><p>2\u03c0/T = 0,5 \u03c0 </p><p>      T = 2/0,5 = 4 s</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}